【伯明翰】創業容易 中小企落腳

節錄

【伯明翰】創業容易 中小企落腳

■已移居伯明翰20年的Tommy，認為這裏發展潛力甚高。

在香港出生的陳書敏（Tommy）前後居英約20年，其中伯明翰住了七年，更設有自己公司。他坦言倫敦最似香港，但伯明翰很有潛力，而且樓價低倫敦逾六成，容易生活及創業。

相關新聞：【卡迪夫】空氣水質佳 物價較低

「The next big thing after London.（繼倫敦後下一個大城）」要Tommy用一句話概括伯明翰，他着眼於其潛力。租金廉宜，就業機會多、大學林立，很多年輕人畢業後到此一闖，加上娛樂設施豐富，有劇院也有大型演唱會場地，他強調伯明翰是「歐洲最年輕城市」。

料成另一個金融商業區

以人口與GDP計，伯明翰已是全國第二大城市，又有國家展覽中心（NEC）設於機場旁，。。。。。。。。。。這大概是Tommy對伯明翰看得很牛的主因，「絕對準備醞釀中，只係俾疫情hold住咗。」

相關新聞：【倫敦】侍應、售貨員有力置業

雖然金融業難及香港、倫敦，但受HS2帶挈，。。。。。。。。。。、4,000個住宅單位、10,000個新職位。

伯明翰曾是工業革命的重鎮，至今仍有不少工廠，如積架、上汽旗下MG等，還有亞馬遜的貨倉。。。。。。。。。。。。。。，不過Tommy盛讚香港人的效率，多番強調其工作方式可用諸全球：「香港人實在太醒目、太快手喇。」

現時經營地產代理公司的Tommy認為，伯明翰租金低，地理優越，創業成本較香港輕，吸引許多中小企落腳，創業機會較香港多。

在Tommy眼中，做生意與生活，。。。。。。。。。。。，他從家中步行五至十分鐘可抵公司、銀行，開車約兩小時亦可抵倫敦等城市。

以Tommy生活經驗，治安宜憑富人、平民區估量，預算多的話可考慮市中心與SuttonColdfield、Solihull、Harborne、Edgbaston這四區，因區內。。。。。。。。。。。。。。。「最緊要做足功課。」是他對考慮移民者的寄語。

看得很牛的主因

到底嘜鳩人寫呢篇野

都講咗, 蘋果係專請NDS畢業生

佢地大中華到一個點, 係唔PREFER請本地香港人的

講咗成年, 你地又唔信

蘋果成日出蝗語, 一出, 你地又問點解

講又唔信

睇完peaky blinders覺得呢個地方衰過九龍城寨

蘋果係真心賤

明明全世界都講「受限區域」, 佢老母就跟港共講「小區」

明明隻疫苗係德國BIONTECH研發, 叫BIONTECH疫苗
復星只係物流

蘋果仆街叫「復星疫苗」

呢班仆街既賤種程度, 不下於HK01